\section{Тестирование производительности}

Тестирование программы производилось на различных платформах, среди них обычный персональный компьютер, а также вычислительные кластеры МГУ BlueGene и Polus. Были протестированы различные конфигурации задачи, включая разную плотность разбиения расчетной области, с поддержкой MPI и без, гибридная версия MPI+OpenMP. В выражении (\ref{stopcriteria}) для критерия остановки $\varepsilon$ принимался равным $10^{-6}$.
 
\subsection{Персональный компьютер}
\input{tests_pc}

\subsection{Blue Gene}
\input{tests_bluegene}

\subsection{Polus}
\input{tests_polus}